【小鮮肉有罪】「男生應找回該有的荷爾蒙」 霆鋒被鬧爆

謝霆鋒曾在內地節目中批評，男歌手「娘炮化」打扮。內地網民則拿法球星麥巴比與TFBOYS

（新增：內容）內地三大官媒及黨媒，包括新華社、《人民日報》以及《解放軍》報，近日先後熱評內地社會近年掀起的一股「娘炮」之風，特別針對娛樂圈的「花美男」偶像。雖然《人民日報》採取較同情的態度，指是現代社會對男性審美提供更多元的面向，但仍提出這些偶像應擯棄矯揉造作的風格。更有內地網媒用帶有歧視性的言詞形容，中國的娛樂宣傳都是娘炮化，「這將導致中國人妖以後一定會超越泰國人妖，稱霸江湖」。

事實上，內地近日這股反「娘炮」之風，已蘊釀多時。世界盃期間，內地有網民對比場上法國球員麥巴比與中國偶像團體TFBOYS的照片，並留言「少年娘則國娘，為何中國『娘炮』風氣越來越主流？」其後更催生出「少年強則國家強，少年娘則國家娘」這句說話。就連香港歌手謝霆鋒今年7月擔任內地電視台音樂選秀節目導師時的一句「男生應找回男生該有的荷爾蒙」，也再引爆網民熱議。

到本月1日，央視教育節目《開學第一課》的年輕男偶像嘉賓，被一家長指過度姿整、「娘炮」，再度引發爭議。結果，內地官媒、黨媒前日及昨日要齊齊發文，評論這股風氣。而新華社與《人民日報》的文章，更被指不同調，有打對台之嫌。

新華社該篇題為〈『娘炮』之風當休矣〉的署名評論文章直指，現今中國流行的娘炮風，不僅是病態的審美，更是「顏值消費」和眼球經濟走歪的結果、文娛圈子奢靡浮誇之風的新變種。而時下所謂娘炮化偶像，更是一種刻意強化並扭曲呈現的人物設定：「他們看起來性別模糊卻妝容精緻，長身玉立卻如弱柳扶風，動輒把『討厭』、『嚇死寶寶了』、『小拳拳捶你胸口』掛在嘴邊；他們既在電影電視中這樣演，在綜藝節目和日常生活中也同樣『入戲』......」。

文章擔心，這股娘炮之風會對年輕一代做成負面影響，「青少年是國家的未來，網絡上『少年娘則國娘』的批評盡管不無戲謔，但一個社會和國家的流行文化擁抱甚麼、拒絕甚麼、傳播甚麼，確乎是關係國家未來的大事。培養擔當民族復興大任的時代新人，需要抵制不良文化的侵蝕，更需要優秀文化的滋養。」

相比之下，《人民日報》昨日發表題為〈甚麼是今天該有的『男性氣質』〉文章，就較為理性和溫和。文章強調要尊重男性多元化審美，倡導「精緻、細膩、溫柔」應該是「內在顏值」。該文又反對所謂「娘炮」、「不男不女」等帶有貶損性的說法，認為這種基於性別特徵進行的價值判斷，將男性氣質等同於外表外貌，是種簡單化的做法。不過，文章仍認為，娘炮化偶像應擯棄矯揉造作的風格，展示更加健康、陽光的審美，以應有的社會責任與擔當精神成為真正的偶像。

至於《解放軍報》發怖題為〈中國少年，陽剛之氣不可消〉的文章則稱，希望中國時下青少年崇尚剛陽，因為青年有血性，民族才有希望。文章亦表示，要理解和包容年輕人對精緻外在的喜愛，但仍鼓勵他們也可成為「戰狼」。

宜家d人鐘意姜濤果type多過檸檬 唔出奇

鋒鋒後生嗰陣都係行小白臉路線之嘛

點會，佢扮搖滾青年

學埋垃圾野

又講得無錯啵

我係男既
都覺得小鮮肉吸引d

當年佢都係扮可愛 扮低b 出道

煲老藕？搵活血驅風老耆英，邊個有佢咁識食補品去採陰補陽補賀爾蒙

我小你老母鮮肉

好學唔學學泡菜

酸檸檬

見到d男人扮可愛就好撚想打柒佢地

今次mk瘋又講得岩

成班死基佬乸型

剪晒佢地賓周就岩架啦

on9仔,屌你老味，小乜撚野鮮肉呀

北半球最型男明星

又諗起佢依套MV

姜濤個隻唔算女人啦
最多叫小白臉啫
泡菜個班真係

當年佢俾王菲包到個朵叫謝小白喎

事實係而家D女人係鐘意咁樣
男星唔做到咁D女唔會追星唔會燒錢
呢個風氣唔係一班人決定要推呢樣野,
而係應運而生,有留意就知,D女人寧願同返女人攬頭攬頸,
都唔會同男人親密,親密得既男人都係小白臉
今時今日剛陽味已經唔值錢 任你男人點吹奏都冇用,
D女話唔要呢D,要果D你吹得佢漲?

公道d講
青春男偶像行可愛冇問題 以前日本johnnys個d大把都係咁啦
不過依家韓國個d又真係太重脂粉味

嗱，依舖我撐你

垃圾大陸仔

睇過仙女式擦淚未？

而家興可愛男 要女人保護咁就最受歡迎

你搏上位嗰陣咩又係同佢哋一撚樣，好在你老豆冇錢但係人脈闊同蛋每日喺度洗腦咋
最少班人未會頂包

上面D藥娘 仲靚過D女人

好基

睇過d日綜節目。女子扮男超受歡迎。同宜家d公公型”小鮮肉”差不多。真係接受唔到

想打爆個電話

以前邊有化妝化得咁勁
依家男嘅又搽粉又畫眉

男生就應該喜歡比較剛陽一點的東西
例如：男生

個朵未聽過，謝生十幾歲紅到揸拉利，使唔使人包

我都想知 頂包算係有承擔定有骨氣
點同男性荷爾蒙扯上關係
真係以為冇人記得佢d英雄事跡

第一次支持大陸d官媒

今次G持chef lemon

小白臉扮搖滾青年

the Rock 呢種有領袖feel先叫真男人

我好憎呢 支結他無聲嫁

G 持 G 持

啱啊

小乜撚野鮮肉呀

一排靚牙同露齒笑幫到佢好多
佢以前有頭髮成日合埋口個look差d

成班扮到成個死gay佬咁

頭大身細 個樣成個爛仔咁

歐美依家反而唔興
以前Brett Anderson 、張國榮嗰啲冶艷都接受到
依家扮埋可愛真係博打

張國榮ok, 依家嗰啲扮埋可愛就接受唔到

chief lemon明明係Mk仔既教祖

已經淪落到同韓國班0 仔比較

青春反叛熱血同妖人係2件事

林峰

邊度中性
而家擺明係女性化

冇一個及得上佢

其實大家係咪都一樣
雖然同意
但呢啲說話出自柒呢件頭廚神口中就覺得好難聽

打扮中性問題不大，但個性格唔好女人就得
同埋最好做下運動啦

人民日報講文化
支那人今時今日撚有文化咩 得人民幣架姐

依家個啲垃圾係扮中性，扮陰人。
切頭切尾無撚用。

點可以同張國榮個啲種由內到外比。

似行王傑路線多wor

咪玩啦 家陣啲基佬十個有九個都man過你 仲邊有基佬扮乸型同翹蘭花指架

同埋乜撚野接唔接受
唔鐘意就唔鐘意架啦
又唔係歧視排斥
唔buy都要俾你眨低做保守
惡撚到丫

難得百年一遇我居然會贊同大陸

樓上好多圖唔想quote，但係打扮得妖同扮可愛係兩回事黎

我一見到D人D頭髮遮住個額頭既我就想兜巴星過去。

完全唔係果回事喎

條傻鳩既標準Johnny Deep都係韓撚女人風

ok you win

咁而家個班乸形係唔係全部都係gay先？係既我咪放你過囉。 唔係gay又扮女人就應該切賓州

死開啦

張國榮咪又係垃圾

因為佢地已經有少少佬味，宜家嗰隻係帶有未戒奶嘅feel

我屌你個老母，嚇撚死人

邊撚到有提到霆瘋被鬧爆呀屌你老母

真係冇講錯
上一代既明星有個人魅力好多
呢一代個d個個一模一樣
人唔似人鬼唔似鬼

唔好拎張國榮同宜家d垃圾比好唔好

咁都好過娘化

如果係狼人唔會咁紅啦

哥哥真係出櫃

仲有狼人

睇條友打D野好明顯佢唔明女人諗乜
好大可能拖都未拍過

韓國本來男人都有少少化妝，佢地認為係禮貌，到左後來過曬火者

至於女人點睇異性，我都唔認為一面倒去曬娘娘男。只係太黑實唔鐘意。

大家記唔記得韓農黎香港示威？當時班韓佬好man個喎

只會認同鬍鬚佬先係真正既男人

( Show Blocked User - 為買股票而賺錢 )

可是，在男性群體中，娃娃臉又意義何在？當然，這種「小鮮肉」的面相與下頜輪廓鮮明、面容陽剛霸氣的男模形像格格不入，對吧？研究結果表明，真實情況要比這個更複雜深奧一點。早在1998年，佩雷特就決定開展一個調查。首先，他將若乾麵相混合交融在一起，製作了一張女性「大眾臉」和一張男性「大眾臉」；然後，請志願者們刪減或者增強圖片中人的陰柔氣質（天真稚氣）或陽剛氣質，直到面相看起來最具吸引力為止。
佩雷特表示：「令我們大感吃驚的是，大家都不喜歡男子氣概增強後的面相。他們評論說這樣的臉龐看起來冷冰冰的。而無論圖中人物是男性還是女性，增強其女性特質，會使其顯得更加熱情、善良、更像一名稱職的家長。」佩雷特指出，那些看起來像是會幫忙帶孩子的伴侶的男性，可能會對女性獨具吸引力。
另一種解釋則更為直截了當。通常，人們會給予嬰兒照顧有加；而長著娃娃臉的人可能以假亂真，從而享有眾多社交上的優待；所以，在人類的進化史中，那些長著娃娃臉的人存活下來的機率可能更高。舉例來說，在物資短缺時期，娃娃臉的人或許更善於從朋友那裏討吃討喝。

韓國男太大男人，可能咁變成一堆娘娘男

正常

樓上成堆終國人 我小你老母臭閪鮮肉

而家唔興男人

男乜撚野嘅
男人就男人，男仔就男仔
支那人返百度啦

中國古時已經講陰陽平衡
大陸麻甩佬多, 自然要有返啲娘炮平衡返

美男子、小白臉古代都已經有啦 有咩好反
男人最多去到廿尾都會自然靚唔起會轉型
根本market唔同
唔通個個一樣款先好?

好得意
屌你老母

學埋學埋泡菜啲垃圾文化

成坺屎咁撚樣

六字記之曰
可愛就是正義

不過性格乸就真係要屌
男人絕對要自強，而唔應該係靠個樣呃飯食

佢後生係靚仔mk味

睇佢套半支煙

邊係小白臉

笑死

其實有睇金庸都知啦啲女扮男好俊俏又好吸女
無論近代定古代都覺得男生女相係靚架啦
我覺得限死男人一定要點女人一定要點呢樣野真係好on9
張國榮同The Rock嗰種美係唔同但係兩樣我都好欣賞
永遠比個社會啲stereotype框死自己覺得咩性別就一定要點點點咩野先係靚唔怪得香港到而家係啲有關性向既政策永遠都咁保守

現在女權膨脹 好多男仔都想跳槽做女仔

依家d左膠係咁on 9
你同佢地相反意見就預左俾佢地label你
可能佢地遲下會話你恐乸型

死乸型都有人撐，痴撚線

段譽
慕容復

依家睇返覺得好柒

大陸連個人身形喜好都要管埋

贏國又贏

強制打男性激素咪得

單線solo

邊個嚟

一講張國榮，成班連登仔即刻語無倫次搬曬龍門
"完全唔係果回事"
"點可以同張國榮個啲種由內到外比"
"唔好拎張國榮同宜家d垃圾比好唔好"
完全駁唔到

DB Ziggy Stardust年代擺明係扮一個中性角色，後來係咁：

另外幾個一向女人形啦

你有冇見過張國榮對住你單眼嘟嘴扮可愛
佢家有囍事做常騷嗰陣都唔會咁啦

好唔同喎 哥哥個種係陰柔美
而家個種係格硬黎要chok 個女人格出黎咁 啲詐嬌呀化到個妝粉紅唇粉紅眼咁真係正常女人都唔會咁誇張啦
佢地已經唔係男性個種柔 而係走火入魔誇張化所有柔既部分要變成同女人一樣 變左好突兀 睇下樓上張gif 就知

搬咩龍門
根本就係美學問題
張國榮靚咪buy
班死泡菜大陸蝗核突咪屌
冇衝突

乜組合

btw 幫大回下血

其實如果你稍為了解下就知
你所謂小白臉個種打扮既男仔
鐘意得佢地既都係d小妹妹
心志唔成熟既女性
心志成熟d既一定會鐘意d有佬味既男人

根本張國榮就係乸型

又係呢個死矮仔

韓狗又爭住出嚟7

大陸男子組合成員

大陸女子組合成員

一個咁既巨星 生平有咁多個形象
比你地講到得乸型既形象？
想問佢一出道就已經長頭髮定點

掟爛結他先經典，唔知掟黎做咩

見到d男人污污wear wear仲以為自己好撚型溝死女直情想打佢全家

留名等睇臭鳩港男們話女權去左邊 無人幫佢地講說話

張國榮係gay佬，天生既
小鮮肉係乸型，特撚登既

陰柔之美唔係唔明，不過你條乸型將呢的野俾返女人啦
一係你就淘個神器返黎自宮，自己做埋女人

檸檬點會係娘

因為佢知道 喊係無用

呢種男人先最正

Mk鋒喱次無講錯播

有時見到D男講野陰聲細氣，懶係可愛錦，又化曬濃妝

真係會硬曬.....個拳頭😒😒

起碼行為舉止儀容係一個男人
依家個啲影張相可以擺個拳頭係塊面旁又咪眼又剩

依家啲人撚識咩 就算佢個陣個樣青靚白淨feel起碼佢唔係成個女人咁先

Man少少既男人係咪行過都會嚇親你？

我唔鐘意韓星

但班友雖然小白臉
但高大仲要操到咁撚fit

我問你
一個成面鬚松黑黑實實，但17x高肥仔波既人man d
定係人個男生女相, 但成身肌肉， 18x 仲要有運動細胞既人man d?

其實個個都剩係睇佢柒既野 佢拍好睇個啲又無人睇到

香港人係咪永遠剩係睇到人地啲仆街野

咁你都唔係咁樣呀嘛

雖然我同意
但係大陸真係仆街到咩都要管
人地鐘意咩關你撚事咩
使唔使去到國家層面管制

佢壞習慣個mv乸到

有講錯咩？

當年都係得十幾歲

姜濤係咪女人扮男人

我知韓國男偶像入面都有多好多大隻佬
但係我指緊既係脂粉味好重既青春偶像喎

富婆倒仔都係貼小白臉咋 人地唔係鐘意你佬味係鐘意你事業有成咋
而家人地睇偶像唔係簡老公呀
上面乜撚野狼人,鐘意狼人果d多數都男人黎嫁
放且人地係鬼佬黎嫁,亞洲女人不嬲鐘意鬼佬,
亞洲男人點都比唔上嫁啦

好醜樣 又黑 骨架又柒
你要撚埋佢

男人唔係應該係咁
由幾時開始太監變咗做男人嘅一類 仲要咁撚多女鍾意

G持

基基地

搞笑？

佢當年出道又有幾男人味呀？
定而家手舞足蹈咁煮飯就係男人味？

低b 唔係扮

Bowie真係好型

依啲type係主攻Gay佬男人市場

大波大PAT

泡菜小白臉 呃中細路女

第一次聽人用好醜樣黎形容Brad Pitt

最尾側頭個下搞到我打冷震 佢係邊位？

朱正延我覺得ok wo，佢跳舞果陣好型，係濃妝左d

個三個形容詞形容佢我都係第一次聽
黑

仲要爆曬青筋咁
線條肌肉分明
我諗除咗依家啲支那/韓狗/香港班垃圾偽泡菜死靚妹之外其他人都鍾意睇呢type

但亞洲人同西方人比, 都冇得可以比
西方都有要整容成泡菜樣的低能仔

( Show Blocked User - 喇沙處男馮上瑋 ) -> 完全封鎖

唔係話咩 即係負評個啲我真係唔明 係咪真係時代變哂

起碼似返個男人先

嘩屌我分唔清 我看唔透

其實根本係基因嘅限制

講man亞洲男人點都比唔上鬼佬 始終man 剛強呢d審美觀都係由西方傳過嚟

你淨係鬍鬚都已經輸鬼佬一大截
咁我覺得亞洲男人自己建立返一套審美觀又未嘗係一件壞事嘅
你用西方嘅標準睇一定唔靚㗎 因為由細到大電視都教你西方英雄嗰種高大滿面鬍鬚嘅男人先為之靚

但最可悲嘅係竟然亞洲男人自己都用返西方嘅審美觀嚟到睇返自己人 講真句話人乸型嗰啲 有幾多個真係留到滿面鬍鬚先 撫心自問 要你揀一種type應用自己你會似韓星look多啲定係狼人多啲？

骨架細 男性荷爾蒙少以至體毛少 你操幾大隻都冇用 你永遠唔能夠係西方嘅審美觀入面稱得上「靚」咁點解唔支持下亞洲人自己建立嘅審美觀？成班都戇撚鳩 倒自己米 相反你自己建立到一種審美觀 傳到去西方都可以大把人認同

哥哥個種陰柔係自然 唔造作 班化哂妝又剩個啲係所有動作都好突登咁做出黎 被一嚇會成個彈一彈又雙手輕禁心口成個人企到直一直咁 影相又單眼加咪眼又心又剩 喂大佬唔好話咩搬龍門啦 獨立思考下兩種分別啦 定你零零後根本唔知邊個張國榮呀

做戲扮弱智=弱智

啲女人型不男不女真係好噁心
如果女仔就係鍾意呢啲唔鍾意其他
我寧願唔溝女叫雞算

國之將亡 必有妖孽
中共唔想咁快亡國住

d女鍾意咪得囉，市場有求就有市架啦

你估人地唔想好似哥哥、郭富城咁又靚仔又有男性魅力咩

咁呀謝生頂包係香港九七年後第一個名人被揭發以社會地位腐化公權力
況且 佢除左頂包出名之外就係空氣吉他solo馳名省港澳
仲有咩叻？識講英文？識煮飯？

其實不論男女，扮可愛都一樣係嘔心
可愛/陰柔係要睇人，掉返轉要型/剛陽都一樣要，唔係話個個都做到，多數人都係唔好搞咁多嘢做返個普通人就夠，係有啲人唔安份，係要搞柒自己畀人笑
你係米八高骨格横扮乜撚可愛，化乜撚嘢女人妝，你係骨架細樣偏女性，你做埋偽娘都得，就算我唔鐘意都唔會覺得柒，點解呢家見到啲小白臉會咁燥，因為係成件事唔夾，做出來效果九唔搭八，不過女人本身就冇乜邏輯，造就啲韓星更戇鳩

但係樓上貼果D圖D泡菜男仔
睇落真係乾淨企理D..
冇麻甩既臭味

點解要攞麥巴比嚟比

成班男人討論男人應該係點
老老實實WFC
都要睇啲女鐘意邊啲㗎
更何況個個人口味唔同
我發現係有好多人鐘意評頭品足踩低其他人拎優越感 自己想做點既人咪點既人囉 你理得人地咁多

你話“剛強呢d審美觀由西方傳過嚟”

男剛強女溫柔 係中國傳統 大陸本來就有 你點可以話係抄西方？？

Merry Christmas Mr. Lawrence嘅David Bowie型撚到

哇 屌佢老母
差d噴埋d飯出黎
隻眼係咪有事？

佢攞過蒙地卡羅亞洲地區全球最過銷量歌手 而個啲獎個場出席都係Jayz Michael Jackson 個啲

呢啲唔大隻 一樣有男人味
根本唔關體毛/體型事

衰啲講句 支那個陳道明唔靚仔 但係就有種陽剛味 比新果啲支那tfboys果啲好好撚多囉屌

連登d八公港男係咁
一直逃避現實 同係咁踩人
無用架 依家個市場就係呢d先受歡迎 講撚到大隻man咁撚好咪自己變成咁 或者搞gay囉
硬係要逼人地同佢地眼光一致
惡撚過共產黨

你以為啦,西方同東方古代一樣有美男子,
甚至因為行軍唔可以帶女人,有d將軍,王帝會帶男寵去玩,
歐洲古代甚至覺得少男擁有少女同等既美態,
放且古代都未見到西方人都冇得比較
由古至今都有各種富美價,有d朝代係肥婆先靚tim

好那型

當年里安納度出道時都係男生女相小白臉
但完全冇女人形感覺，仲帶點英氣
而家嗰d所謂偶像真係嘔心

都有少少少女feel嘅佢嗰時

講開
佢個樣根本唔似意大利人
佢似佢老母, 德國同俄羅斯血統樣

公司安排個形象係咁
你估想架咩
第一日出黎社會做事呀？
就係因為受歡迎，
娛樂公司先推依d藝人呀嘛

lm

睇見呢張gif 真係忍唔到笑
韓國個d潮流打扮，我真成世都唔識欣賞

睇哂成個post，勁多人唔識分小白臉同死乸型嘅分別就討論

屌，用口咬住支花，狗黎架？

有冇全片睇

唔明點語無論次法
咁事實上真係唔係果回事呀嘛

睇得出d韓狗真係好嬲

渣波渣媽媽

其實真係需要用國家層面去討論個人外貌既問題？
表面上係講緊娛樂市場太多唔陽剛既明星
但講到尾個概念咪又係強調緊男性性別定型
男人就係要留鬚、黑實、大隻
唔可以白淨、可愛

官媒點名批評
社會好可能又更加排斥所有非陽剛既人
無論係明星定係一般人

到最後現實社會達唔到外貌要求既男仔繼續受歧視同壓抑
最差既情況係暴力欺凌
例如台灣葉永誌事件

又拎過視帝
佢唱既歌都好多人聽過
仲唔叻咩

Sorry
影帝先係

你明唔明，依家冇人唔接受亞洲既審美觀
你唔夠陽剛，男生女相其實係冇問題
依家係屌緊嗰啲韓星油頭粉面，喺到懶cute嗰啲

你知唔知男生女相/靚仔 同 油頭粉面係有分別

屌你

體毛少 滿面鬍鬚先係man ?
唔係一定要個個男仔都操大隻，操都好大隻好似the rock 個d，起碼睇落正常健康，有線條會係bonus
但係螢幕前面個個睇落去就肩不能挑，手不能提，俾風一吹就走，分分鐘仲纖過女仔。
要呢d我情願單機一世

你講嗰班青春偶像好多時嗰樣係脂粉味重
但係講身形都唔差 又高又有腹肌
對於啲妹妹仔黎講 呢啲身形易入口過the rock嗰種

身材黎講唔差
但係連登仔眼中
練唔到the rock咁大隻既話 同排骨仔冇分別 兼且唔係男人

係咪要每個人都肥到好似小熊維尼咁？

黨媒證實
中國是最民主的國家
曲

吳彥祖先係男人

今次檸檬講得啱喎
成班女人樣
唱歌愈黎愈高音
無哂男人磁性

如果有人燒緊街衣真係想燒埋部電話佢

支那好學唔學，學埋泡狗野！

咁你睇AV都有唔同類型啦係咪啊
有分平胸同大波 蘿莉同女王
又有人妻有學生妹有師生又有護士
睇你鍾意咩睇type啫
就係因為有啲咁嘅言論
先有條片入面咁嘅核突佬出現

柒字寫額頭

This is fucking sissy

屌你男人老狗用美肌

le d成浸gay味

垃圾先鍾意泡

今次佢又冇錯喎

你可以話咁樣唔好睇
但如果話男人就要陽剛
呢個係性別定型
邊個話男人一定要點 女人又一定要點？
2018年了...仲講緊呢d

垃圾韓仔文化
直頭人妖

泡菜頭污染全地球

東亞人建立既審美觀就係乸型咁款
比鬼佬笑到面都黃

終於知道乜嘢叫做撲朔迷離

唔係話要留哂落腮鬍/好似the rock/statham呢d咁man
亞洲人基因問題係未必做到
樣天生似女人都唔係問題 但至少唔好衣著打扮走女人路線咁撚柒

東亞人要建立既審美觀唔撚係乸型咁款 而係要走東亞人自己既男人味風格 唔洗學足鬼佬爆哂鬚都可以man

討論緊kpop個班乸型 就攞個韓國明星做例子 要擺脫鬼佬覺得東亞男人都係女性化/柒呢個stereotypes 起碼都要走呢個路線先

好想屌呢啲偽娘

黑人好靚仔